品蔥手捉教你對付腦殘藍絲

最近這段時間，你肯定聽到過這樣的言論：
絕對是美國搞的鬼，就是不想讓中國發展起來。
隱瞞疫情是有必要的，不然會造成恐慌。
只有中國才能把疫情控制得這麼好，要是發生在其他國家，早完蛋了。
日本韓國連作業都不會抄，笑死了。
最終能戰勝這個病毒的，可能還是要靠中醫。
等等。
遇到這樣的人，千萬別和他爭論。這種人屬於腦殘里比較突出的一類，特點鮮明，容易分辨。這類人有一個共同點，G點很淺，隨便一碰就高潮，你要真和他深入一戰，他能全身潮吹。攻擊性強，喜歡四處引戰，無人能敵。
我最早感受到這類人的威力，是有一年春節，有幾位在海外發展的中國藝人因為沒有說「新年快樂」，他們的社交賬號被圍攻：「國外呆幾年，祖國都忘了？」
同樣的時間，劉雯在ins發了一句「Happy lunar new year」，也被圍攻：「Lunar new year？跪舔棒子和越南？敢不敢說Chinese new year？」
後來，吳彥祖發了「Happy Chinese new year」，還是被圍攻了：「發尼瑪的英文，不會母語啊，煞筆。」
腦殘雖然智力堪憂，但這種隨機應變的能力確實讓人驚嘆。不是所有人都能章口就萊的，以前我看見腦殘會生氣，這件事之後深刻理解了他們的娛樂內核。我現在再看到那些腦殘言論，不僅不會氣還希望他們多來一點，延年益壽。
你也不用去指正他們的邏輯問題，他們也聽不懂，感受他們的娛樂效果就可以了，比如：子不嫌母醜，狗不嫌家貧，你連你媽都不認識了？你掙誰的錢，吃誰的飯？不懂感恩還在這裡指手畫腳？哪個國家沒有問題？美國就是完美的？你想變成敘利亞？我想問問你為社會做了什麼？你認為國家不好就去考公務員，在這裡bb有什麼用？你bb了這麼多改變了什麼？嫌這裡不好你可以走啊，誰攔著你了？煞筆！
這裡真是一座豬邏輯公園。
肯定有很多人看著上面的連環問句心裡想：說得很對啊，哪裡有問題嗎？
這種腦殘比較容易分辨，他們有固定句型，固定用詞，固定短語搭配，固定論據論點，一字不變地套用於所有場合。這種人如果你和他辯論，他就掏出中學教科書倒背如流，如果沒人和他們辯論，他們自己也能自嗨到高潮。對待這種人，千萬不要和他們爭論哪怕一個字，因為他們是不可能戰勝的，拉黑就行了。
除了這種激進型腦殘，還有一類溫和型腦殘，這一類是不太好分辨的。舉幾個例子。
這次事件里，有三種言論的人大家要小心。第一種，瘋狂罵蝙蝠的，瘋狂罵人類亂吃野味的。蝙蝠這種動物真的慘，只和碗差不多大，卻要負責背鍋。人類不尊重大自然，這是事實沒錯，但這不是你從這個事件里應該得出的結論。病毒的原因與疫情的原因是兩碼事。
第二種，瘋狂罵紅十字會，要求撤換領導的。
第三種，瘋狂加油、瘋狂感動的。你很少見到他們憤怒，他們每天加油完了睡覺，睡覺完了感動，檔期排得很滿，挺不容易的。我朋友圈里大多都是這三種，包括很多在國外讀書工作多年的人。
這三種人有一個共同點，就是罵來罵去堅決不碰根本問題。只有幾個可能：一看不到根本問題，蠢。二看到了但不敢說，慫。三看到了也敢說，但就是不說，壞。無論是哪一種情況，都沒有和他們交朋友的必要。
我最近刪了不少這樣的人，包括很多曾經關係好的同學。還有很多同學下手比我更快，在我刪他們之前，他們已經先把我刪了。這樣也好，工作量大大減少。
這些屬於溫和型，他們沒有激進型那麼明顯的行為特點，但大腦思維其實處於一個級別。
除去激進型與溫和型，還有一個類別我建議大家要重點提防，就是那類永遠保持中立的人。
這一類人是最難分辨的。他們平時不像激進派那麼容易亢奮，也不像溫和派那麼容易感動，你如果不和他主動聊，他甚至不會主動告訴你他的想法，他們的朋友圈也很少對重大話題發表觀點，好像永遠與世無爭，永遠中立。但是，你一旦和他表達了你的觀點，他就開始反駁你，但他不會直接反駁，他會以一種好像很成熟理性的方式來引導你。
這類人非常喜歡說一些模稜兩可、各打五十大板的話來表達自己的中立態度。我總結了幾句，比如：
A是不對的，但是A這麼做也有他的原因。
A是不對的，但是B也不對，兩邊都有錯。
A是不對的，但是批評A的人就一定對了嗎？
A是不對的，但是A這麼做也有積極的一面。
凡事都有兩面性，要辯證地看。
世界上哪有絕對的對錯。
存在即合理。
你太偏激了。
這類人平時生活里應該很幸福，凡事看得很開，老婆給他戴了綠帽他也不難過，他會想：「老婆給我帶綠帽，這件事是有合理性的。雖然不對，但她這麼做也有她的原因，也有積極的一面。我也有錯。凡事都有兩面性，要辯證地看。你說我老婆不對，你批評我老婆就對了？你太偏激了。」
辯證法是思考的災難，也是沒有思考能力者的天堂。中立派雖然在語言上故作中立，但大腦思維和激進派也沒有區別。從觀感上來講，這類保持中立的人比激進派更讓人討厭，人家激進派雖然也是腦殘，至少敢直接開罵，敢大膽秀智商，至少光明磊落，中立派在乾嘛？除了想方設法掩蓋自己的愚蠢，什麼事也乾不了。搞不好連激進派都看不起中立派。
更何況，很多事情根本沒有中立。你支不支持盟軍從諾曼底登陸，你支不支持美國向日本扔原子彈，這些事你可以保持中立。你支不支持納粹屠殺猶太人，這件事沒有中立。如果連這你都能中立，你已經站在了作惡者的一邊。
有一句但丁的詩，送給這些人最合適：「地獄里最熱的地方，是留給那些在重大的道德危機面前仍然保持中立的人。」
激進派、溫和派、中立派，這三類腦殘大家千萬要小心。不要和他們有任何的爭論，更不要嘗試去說服他們，除了讓你自己一肚子氣外，不會有任何結果。刪除也好，拉黑也好，無視也好，遠離這三類人，是對自己的生活負責。
我知道，此刻有很多讀者怒不可遏：「作者就是個煞筆！垃圾！惡心！你口口聲聲說別人腦殘，你自己才是最大的腦殘！」對於這樣的人，作者覺得你們太偏激了。凡事都有兩面性，要辯證地看，不是嗎？